<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="infobox_last_updated">Data ultimului update</string>
    <string name="infobox_classification">Clasificare</string>
    <string name="infobox_progenitor">Producător</string>
    <string name="infobox_alias">Cunoscut ca și</string>
    <string name="infobox_since">Datează din</string>
    <string name="infobox_period">Perioadă</string>
    <string name="infobox_spreading">Răspândire</string>
    <string name="reader_related">Înrudit cu</string>
    <string name="reader_links">Surse externe</string>
    <string name="search">caută</string>
    <string name="help_caption">Ghid utilizare</string>
    <string name="help_overview">Privire generală</string>
    <string name="help_main_menu">Meniul principal</string>
    <string name="help_previous_article">Articolul anterior</string>
    <string name="help_next_article">Articolul următor</string>
    <string name="help_swap_order">Inversează ordinea</string>
    <string name="help_collapse_all">Închide tot</string>
    <string name="help_expand_all">Deschide tot</string>
    <string name="help_support_actions_h">Acțiuni auxiliare</string>
    <string name="help_reader_actions_p4">a merge la meniul principal</string>
    <string name="help_index_actions_p4">a deshide meniul principal</string>
    <string name="region_CENTRAL">%s centrală</string>
    <string name="region_NORTH">%s de nord</string>
    <string name="region_NORTH_EAST">%s nord-est</string>
    <string name="region_EAST">%s de est</string>
    <string name="region_SOUTH_EAST">%s sud-est</string>
    <string name="region_SOUTH">%s de sud</string>
    <string name="region_SOUTH_WEST">%s sud-vest</string>
    <string name="region_WEST">%s de vest</string>
    <string name="region_NORTH_WEST">%s nost-vest</string>
    <string name="region_less">mai puțin</string>
    <string name="accessibility_vote_label">Votează</string>
    <string name="action_forward">Mergi înainte</string>
    <string name="accessibility_vote_restriction">Un dispozitiv poate vota o singură dată.</string>
    <string name="conservation_label_CR">Aproape dispărut</string>
    <string name="conservation_label_EN">Pe cale de dispariție</string>
    <string name="conservation_label_EW">Dispărut în sălbăticie</string>
    <string name="conservation_label_EX">Dispărut</string>
    <string name="conservation_label_LC">Neamenințat</string>
    <string name="conservation_label_NA">Nedisponibil</string>
    <string name="conservation_label_NT">Aproape amenințat</string>
    <string name="conservation_label_VU">Vulnerabil</string>
    <string name="content_license">cunoaștere din domeniul public</string>
    <string name="error_message">"Există câteva probleme la rularea acestei aplicații. Încercați să o opriți și să o lansați din nou.\n\nAsigurați-vă că aplicația este actualizată. Ca soluție finală, o puteți reinstala.\n\nDacă tot nu funcționează, completați un comentariu negativ pe playstore."</string>
    <string name="error_restart">Restartează aplicația</string>
    <string name="help_atlas_actions_p1">Pictogramele meniului principal sunt mai mari. Acest grup este principalul grup de acțiuni care conține legături către paginile Atlasului.</string>
    <string name="help_atlas_actions_p2">De obicei utilizați pagina de căutare pentru a localiza articolul din Atlas. Pagina de index poate fi deasemenea la îndemână pentru a răsfoi toate articolele din colecție.</string>
    <string name="help_atlas_actions_p3">Consultați secțiunile din ghid pentru acțiunile principale ale Atlasului</string>
    <string name="app_edition">ediție comunitară</string>
    <string name="app_publisher">Publicat de kids (a)cademy</string>
    <string name="app_release">Versiunea 1.0 beta</string>
    <string name="app_update">21 decembrie 2019</string>
    <string name="app_about_caption">Despre Atlas</string>
    <string name="menu_about">Despre Atlas</string>
    <string name="menu_accessibility">Accesibilitate</string>
    <string name="menu_close">Închide Atlasul</string>
    <string name="menu_index">Index Atlas</string>
    <string name="menu_rate">Apreciază Atlasul</string>
    <string name="menu_reader">Citește Atlasul</string>
    <string name="menu_search">Caută în Atlas</string>
    <string name="menu_share">Recomandă Atlasul</string>
    <string name="menu_sync">Sincronizare</string>
    <string name="menu_user_guide">Ghid utilizare</string>
    <string name="help_overview_p1">Atlasul este o colecție de articole conexe. Un articol afișează un anumit obiect, cu accent pe fapte, cu o cantitate rezonabilă de text și conținut media.</string>
    <string name="help_overview_p2">Atlasul poate fi folosit ca referință rapidă la un anumit subiect sau domeniu, căutarea fiind mijlocul său principal de localizare a articolelor.</string>
    <string name="help_overview_p3">Există, de asemenea, un index pentru articolele Atlasului, sortat alfabetic. Poate fi folosit pentru a răsfoi colecția de articole.</string>
    <string name="help_overview_p4">Atlasul poate fi utilizat atât pe telefoane mobile, cât și pe tablete. Telefoanele sunt utilizate în modul portret și tabletele în modul peisaj.</string>
    <string name="help_overview_p5">Atlasul este organizat în pagini care pot fi deschise folosind pictogramele. Fiecare pagină are o săgeată înapoi care permite revenirea la paginile anterioare.</string>
    <string name="about_license_heading" translatable="false">Licență Apache 2.0</string>
    <string name="about_atlas">" Această aplicație este o versiune dintr-o colecție numită Atlas. Poate că numele este pretențios sau chiar înșelător. Nu este intenționat. Chiar nu am găsit unul mai potrivit."</string>
    <string name="about_atlas_intent">Atlasul este axat pe fapte, cu o cantitate rezonabilă de text și conținut media. Nu este menit să fie exhaustiv, ci mai degrabă să fie utilizat ca referință rapidă la un anumit subiect sau domeniu. Pentru o referință completă, puteți vizita sursele externe enumerate în articol.</string>
    <string name="about_free">Atlasul este complet gratuit. Fără anunțuri enervante, fără plată înșelătoare în aplicație, fără aplicații spion. Efortul de dezvoltare este donat. Este un mod umil de a arăta recunoștință față de comunitatea Internetului, care ne oferă tuturor atât de mult.</string>
    <string name="about_license">Atlasul este distribuit sub licența Apache 2.0, aceeași folosită de Android. Practic, aceasta înseamnă că oricine poate face orice cu aplicație și sursele, dar nu există garanție din partea kids (a)cademy. Codul sursă este pe https://github.com/kids-cademy/</string>
    <string name="about_open_source">Atlasul este un proiect comunitar, open source. Codul sursă poate fi găsit pe GitHub. Articolele Atlasului sunt actualizate de către colaboratori pe site-ul kids (a)cademy.</string>
    <string name="about_vision">Atlasul este o referință rapidă la un anumit subiect</string>
    <string name="accessibility_caption">Modul accesibilitate</string>
    <string name="accessibility_p1">Pe scurt, modul accesibilitate se referă la utilizarea Atlasului fără a atinge ecranul.</string>
    <string name="accessibility_p2">Atlasul ar trebui să recunoască un set de comenzi vorbite, să localizeze articolul dorit și să-l citească. Folosiți butonul de redare pentru o demonstrație. Trebuie să fii online.</string>
    <string name="accessibility_p3">Scopul este de a permite utilizatorilor cu deficiențe de vedere să utilizeze Atlasul, dar nu se limitează la acest lucru. De exemplu, modul accesibilitate poate fi utilizat de un șofer în timp ce acesta conduce.</string>
    <string name="accessibility_p4">Sau poate cineva vrea să-și îmbunătățească abilitățile de ascultare într-o limbă străină. Sau pur și simplu pentru că unul este prea comod pentru a citi; orice sugestie este binevenită.</string>
    <string name="app_rate_caption">Apreciază Atlasul</string>
    <string name="app_share_caption">Promovează Atlasul</string>
    <string name="image_description">imagine</string>
    <string name="help_atlas_actions_h">Meniul principal</string>
    <string name="help_menu_description">Pagina meniului principal se deschide de pe pagina copertă și are legături către toate paginile Atlasului. Există două grupuri de icoane: acțiuni de bază și acțiuni auxiliare.</string>
    <string name="help_support_actions_p1">Grupul de pictograme auxiliare se află în partea de jos a paginii și sunt mai mici.</string>
    <string name="help_support_actions_p2">Acest grup de acțiuni este auxiliar și are legături la acest ghid de utilizare și la paginile de asistență.</string>
    <string name="help_support_actions_p3">Acțiunile auxiliare oferă mijloace de promovare și apreciere a Atlasului.</string>
    <string name="help_reader_description">Cititorul Atlasului afișează articolele, axate pe fapte, cu o cantitate rezonabilă de text și conținut media. De asemenea, are legături cu articolele aferente și sursele externe.</string>
    <string name="help_reader_p1">Pagina cititorului este organizată în secțiuni și folosește defilare verticală pe telefoanele mobile și defilare orizontală pe tablete.</string>
    <string name="help_reader_p2">Deși cititorul are interfețe de utilizator diferite pentru telefoane mobile și tablete, conținutul articolului este același.</string>
    <string name="help_reader_actions_h">În bara de acțiuni a cititorului există pictograme pentru:</string>
    <string name="help_reader_actions_p1">a accesa paginile de căutare și index pentru a localiza un alt articol</string>
    <string name="help_reader_actions_p2">a naviga la articolul următor și anterior din colecție, în ordine alfabetică</string>
    <string name="help_reader_actions_p3">a activa / dezactiva sincronizarea browserului pentru vizualizarea articolului pe un ecran mare extern</string>
    <string name="help_index_description">Indexul Atlasului este sortat alfabetic și poate fi utilizat pentru a răsfoi întreaga colecție de articole. Fiecare articol din index are nume, pictogramă și un scurt fragment din definiția articolului.</string>
    <string name="help_index_p1">Pagina de index este organizată în secțiuni pliabile, grupate după prima literă din numele articolului. Secțiunile sunt ordonate alfabetic.</string>
    <string name="help_index_p2">Pe telefoanele mobile indexul este defilat pe verticală. Pe tabele, secțiunile sunt defilate pe orizontală, dar articole din secțiune, pe verticală.</string>
    <string name="help_index_actions_h">Bara de acțiuni a indexului Atlas are pictograme pentru:</string>
    <string name="help_index_actions_p1">ordonarea inversă a secțiunilor de index</string>
    <string name="help_index_actions_p2">restrângerea și extinderea tuturor secțiunile de index; pentru o secțiune individuală clic pe pictograma secțiunii</string>
    <string name="help_index_actions_p3">a merge la pagina de căutare pentru a localiza articole după alte criterii decât numele articolului</string>
    <string name="help_overview_p6">Din pagina de copertă, care este deschisă la lansarea Atlasului, accesați meniul principal apăsând săgeata înainte din bara de titlu. Din meniul principal puteți accesa fiecare pagină a Atlasului.</string>
    <string name="help_overview_p7">Atlasul are de asemenea un server încorporat care permite citirea articolelor dintr-un browser extern, pe un ecran mare. Consultați sincronizarea browserului.</string>
    <string name="help_overview_p8">Articolele Atlasului sunt afișate pe un cititor. Cititorul folosește defilare verticală pe telefoanele mobile și orizontală pe tablete.</string>
    <string name="help_overview_p9">Cititorul are opțiuni pentru a merge la articolul următor și anterior, pentru a naviga la cele conexe sau pentru a deschide resurse externe.</string>
    <string name="help_search_description">Căutarea este mijlocul principal pentru localizarea articolelor Atlasului. Implementarea actuală nu este comparabilă cu Căutarea Google, dar este destul de decentă.</string>
    <string name="help_search_p1">Căutarea se efectuează pe cuvinte și căutarea parțială a cuvintelor nu este acceptată. Aceasta nu este o limitare atât de mare, deoarece există o sugestie automată, actualizată pentru fiecare intrare de utilizator. Oricum, mai există o limitare: căutarea nu acceptă mai multe cuvinte.</string>
    <string name="help_search_p2">Căutarea se face în doi pași:</string>
    <string name="help_search_p21">colectează intrările utilizatorului și sugerează cuvintele cheie relevante</string>
    <string name="help_search_p22">folosește cuvântul cheie selectat pentru a localiza efectiv articolul Atlasului</string>
    <string name="help_search_p3">Pagina cu rezultatele căutării are de obicei mai multe articole, sortate după relevanță. Doar faceți clic pe unul dorit pentru a deschide cititorul Atlasului. Dacă nu doriți articolul, apăsați înapoi de la cititor pentru a reveni la pagina cu rezultatele căutării.</string>
    <string name="help_search_p4">Din paginile de căutare, atât de intrare, cât și de rezultate, puteți accesa indexul Atlasului și meniul principal.</string>
    <string name="help_search_p5">Algoritmul de căutare folosește un indice de căutare standard, generat la faza de construire, pentru fiecare ediție a Atlasului. Trucul este că folosește o relevanță diferită pentru diferitele entități ale articolelor, cum ar fi titluri, definiții, descrieri, subtitrări de imagine, nume conexe etc. Este clasificat de Wikipedia ca, căutare verticală.</string>
    <string name="help_sync_description">Atlasul are un server personalizat încorporat care permite citirea articolelor dintr-un browser extern, pe un ecran mare, pentru o experiență de grup.</string>
    <string name="help_sync_p1">Browserul extern este pasiv. Este controlat de pe dispozitivul mobil. Conținutul articolului este împins de la serverul Atlasului către browserul extern.</string>
    <string name="help_sync_p2">Toate browserele cu tehnologie push sunt acceptate, inclusiv televizorul inteligent. Denumirea tehnică a tehnologiei push este evenimentele trimise de server HTML5.</string>
    <string name="help_sync_p3">Pentru a activa / dezactiva sincronizarea browserului, deschideți pagina de sincronizare din meniul principal sau cititorul Atlasului. Dacă sincronizarea browserului este activă pictograma este galbenă.</string>
    <string name="help_sync_p4">Pentru a porni sincronizarea browserului:</string>
    <string name="help_sync_p41">apăsați butonul de sincronizare pentru a porni serverul încorporat pe dispozitivul mobil</string>
    <string name="help_sync_p42">copiați adresa de sincronizare afișată pe dispozitivul mobil în bara de adrese a browserului și încărcați pagina</string>
    <string name="help_sync_p5">Pentru a opri sincronizarea, deschideți pagina de sincronizare și apăsați doar butonul de oprire. Deoarece serverul Atlasului are grijă să se închidă singur, operația de oprire pentru sincronizare este opțională.</string>
    <string name="help_sync_p6">În versiunea curentă, browserul extern ar trebui să fie în aceeași rețea ca dispozitivul mobil. Nu este posibilă sincronizarea cu un browser dintr-o altă locație.</string>
    <string name="no_ads_caption">Manifestul pentru „Fără reclame”</string>
    <string name="no_ads_h1">1. Conținut multiplicat</string>
    <string name="no_ads_h2">2. Zilele mass-media vechi</string>
    <string name="no_ads_h3">3. Anunțuri de calitate proastă</string>
    <string name="no_ads_h4">4. Orbirea publicitară</string>
    <string name="no_ads_h5">5. Anunțurile nu sunt rele în sine</string>
    <string name="no_ads_h6">6. Soluție</string>
    <string name="no_ads_p1">Arguabil, internetul a schimbat lumea și suntem cu toții de acord cu asta. Dar campaniile agresive de publicitate duc la o mulțime de site-uri specializate în agricultură de conținut și aplicații create doar pentru reclamă. Spațiul digital a devenit o imensă mașină de publicitate cu o calitate slabă și conținut multiplicat.</string>
    <string name="no_ads_p2">Spațiul digital a început să semene cu mass-media din vremurile vechi. De fapt este mai rău. Cel puțin acolo nu suntem obligați să vedem reclama în continuum; este o pauză de 30 de minute.</string>
    <string name="no_ads_p3">Iar calitatea reclamei este critică. Majoritatea reclamelor nu sunt atât de atrăgătoare, unele dintre ele fiind chiar urâte. Și, în cele mai multe cazuri, distruge site-uri și aplicații frumos lucrate și ruinează experiența utilizatorului.</string>
    <string name="no_ads_p4">Drept urmare, utilizatorii s-au adaptat și au învățat să evite zonele de pe ecranul acoperit de reclame, așa-numita orbire a anunțurilor. Există studii care dezvăluie că până la 93% din anunțuri rămân nevăzute. Atât de puțin câștig pentru afaceri cu impact atât de rău asupra experienței utilizatorului!</string>
    <string name="no_ads_p5">Acestea fiind spuse, nu credem că reclamele sunt rele în sine. Dimpotrivă. Anunțurile bune pot ajuta la luarea deciziei și pot fi distractive de urmărit. Singura problemă este că nu vrem să vedem reclame tot timpul și să le dorim separate de conținut.</string>
    <string name="no_ads_p6">Vestea bună este că poate fi o soluție. Creați spațiu separat dedicat publicității. Astfel, utilizatorul se poate bucura de conținut și când are nevoie de servicii sau produse noi, sau poate pentru o distracție, poate accesa în mod voit pagina de reclamă.</string>
    <string name="rate_improving">Investim eforturi substanțiale pentru a asigura calitatea Atlasului, dar totuși pot exista greșeli.\n\nAjută-ne să îmbunătățim Atlasul și să răspândim cuvântul!</string>
    <string name="rate_on_store">Faceți clic aici pentru a aprecia pe Google Play!</string>
    <string name="rate_review">Clasamentul Google folosește recenzii.\n\nAjutați la creșterea vizibilității Atlasului, scriind recenzii!</string>
    <string name="rate_suggestion">Dacă ați găsit ceva care nu este rezonabil, utilizați\ncontact@kids-cademy.com\npentru a ne trimite corecții.\n\nSugestiile de îmbunătățire sunt de asemenea binevenite.</string>
    <string name="sync_dialog_positive">da</string>
    <string name="sync_dialog_message">Sincronizarea nu este completă.\n\nDoriți să anulați?</string>
    <string name="sync_dialog_negative">nu</string>
    <string name="sync_start_message_1">Vizualizați împreună pe un browser cu ecran mare în doi pași:</string>
    <string name="sync_start_message_2">apăsați SYNC pentru a porni serverul HTTP pe acest dispozitiv</string>
    <string name="sync_start_message_3">copiați adresa de sincronizare în bara de adrese a browserului și încărcați pagina</string>
    <string name="sync_info">Pentru mai multe informații despre sincronizarea browserului, consultați ghidul utilizatorului.</string>
    <string name="sync_stop_message_1">Browserul dvs. este sincronizat.</string>
    <string name="sync_stop_message_2">Dacă nu mai utilizați Atlasul în browser, vă recomandăm să opriți sincronizarea.</string>
    <string name="sync_start_done">Sincronizat</string>
    <string name="sync_start_error_1">Din păcate, browserul dvs. nu este acceptat și nu poate fi utilizat pentru sincronizare.</string>
    <string name="sync_start_error_2">Vă rugăm să deschideți un alt browser și să reîncărcați linkul de sincronizare.</string>
    <string name="sync_start_short_error_1">Browserul dvs. nu este acceptat</string>
    <string name="sync_start_short_message_1">Vizualizați împreună pe un browser cu ecran mare.</string>
    <string name="sync_start_short_success_1">Browserul dvs. este sincronizat.</string>
    <string name="sync_start_success_1">Browserul dvs. a fost sincronizat cu succes.</string>
    <string name="sync_start_success_2">Acum puteți naviga prin cititorul Atlasului de pe acest dispozitiv și browserul sincronizat va fi actualizat.</string>
    <string name="sync_start_text">Vă rugăm să copiați linkul de mai jos în bara de adrese a browserului:</string>
    <string name="sync_stop_button">Stop</string>
    <string name="we_do_accessibility">Modul de accesibilitate este în faza de incubație și are nevoie de sprijin comunitar. Vă rugăm să votați dacă considerați că merită implementat.</string>
    <string name="we_do_disclaimer">Dezvoltatorul își rezervă dreptul de a filtra funcțiile pe baza relevanței și a resurselor limitate.</string>
    <string name="we_do_vision">Caracteristici noi sugerate de comunitate și susținute prin voturi. Dezvoltarea este începută atunci când este atinsă o masă critică.</string>
    <string name="we_play_message_2">Cititorul din browser este pasiv. Este controlat de dispozitivul mobil.</string>
    <string name="we_play_message_3">Dispozitivul mobil are un server HTTP încorporat care găzduiește cititorul sincronizat.</string>
    <string name="we_play_message_4">Browserul se conectează la serverul HTTP de pe mobil și afișează cititorul. Articolele Atlasului sunt împinse către browser.</string>
    <string name="we_play_message_5">Toate browserele moderne cu tehnologie push sunt acceptate, TV inteligent inclus.\n\nDenumirea tehnică a tehnologiei push este evenimentele trimise de server HTML5.</string>
</resources>